從元朗事件分析官警黑合作

元朗事件 721 恐怖襲擊，722 市民自行戒嚴，相信大家都有心理準備，將要面對政府、警察、黑社會聯手。小弟想就元朗事件作一個已發生情況的總結，並就總結提出將來行動的建議，希望能做到拋磚引玉。

觀察所得﹕
黑社會恐怖襲擊成功轉移上環暴力震壓視線，主流輿論連提都沒提。這很明顯是針對示威者的衝突作出反制，幫助淡化警方過度使用武力的後遺症。當兩個地方都有重大事件發生時，記者一定會分配人手，結果就是減少了關注示威情況的記者鏡頭。

直接打擊該區示威者再上街的意欲，主要是溫和/和理非一類。

另一方面政府亦將示威和恐襲強行掛勾，誤導市民對示威活動觀感。

722 有傳言黑社會大批出現，可做成區域戒嚴效果。我覺得這是一個測試，測試黑社會這一著旗有多大的影響力。測試結果對政府來說是好。

補一張圖說明自行戒嚴效果有多大﹕

以上是722晚上1945左右拍攝

政警黑如何合作﹕
至於政府如何使用黑社會這隻旗呢，最重要是將示威活動和黑社會掛勾。只要在示威活動當日，說有人課金黑社會對付回程的示威者，再放風會去示威活動現場搞事，有可能減少參加人數，最大影響是令示威區域平常市民外出減少。

香港示威活動其實極度和平，商舖照常營業，不參加的市民照常上街活動，與示威者的距離可以近至十米以內。但有黑社會出現的話，因為無差別的攻勢，平民上街的數量減少，這意味來自平民的監察減少，警方誤傷平民機會亦減少，使用武力可更決絕。如果做成上圖這效果，大家可以自行想像示威者對上警察會有多慘烈。

對應方法﹕
只要一有風聲黑社會將會出現打人，因為 721 已經完美示範黑社會恐襲是會事先張揚的，作為良好市民當然要親自到當區警局報案，最好拍片作證案已報。

萬一當天黑社會真的出現，考慮其活動習性多為晚上，應該是回程時發生，收到風的巴絲都不要回家，太危險了。應該直接返去示威現場，就算不上前線，不做物流，都可以拍片，補充因要直播黑社會打人而減少的記者鏡頭數目。而於黑社會恐襲的鄰近地區，打算動身救人的巴絲，不用去救，還有精力的不如直接出示威現場。

政府用黑社會都是想減少示威人數，所以要反其道而行，直接支援示威區。雖然這樣做會增加平民被打的風險，但如果黑社會在沒有示威者結集的地方無差別打人的話，這激發起的民意和輿論比幾多人上街都更強大。

P.S 打好這篇文時，已多方極速割蓆，但會不會再出同一招沒有人知，希望可作一個參考。

推

睇得出政府紀對係想E招
但算漏左班鄉黑真係鳩流流精蟲上腦打到過曬界
班高層以為黑社會同黑警一樣洗曬腦會跟佢地指令做
點知原來黑社會直頭無腦